馬時亨倡港鐵鋪至貨櫃碼頭配合上蓋建屋 廣東覓地建「香港城」

港鐵主席馬時亨日前接受《南華早報》專訪時，提出政府可以在葵青貨櫃碼頭上蓋建屋，並可從美孚或南昌站將港鐵網絡伸延至碼頭，便利居民出入。馬又稱，港鐵正與中國鐵路公司籌劃在廣東南沙或佛山覓地興建「香港城」，可配合即將開通的高鐵香港段，為本港青年和長者提供樓價相宜的社區，價錢隨時可以是香港樓價的四分之一或五分之一。

土地供應專責小組明日（26日）將公佈18幅土地選項作公眾諮詢，報道稱其中一個選項就是在佔地最少1,200公頃土地葵青貨櫃碼頭上蓋建屋。馬時亨在專訪中表明支持有關建議，認為可解決香港住屋供應不足的燃眉之急。馬時亨是李嘉誠家族旗下赫斯基能源公司（Husky Energy）的非執行董事，而李在葵青區正經營4個碼頭。

馬時亨在訪問中又提到，在香港規劃土地時間太長，動輒或要10年時間才能開始發展，故建議在廣東鄰近高鐵站的地區覓地興建有香港氣氛、融合住屋、商業和醫療保健設施的「香港城」，預設整個項目施工不過3至5年。他提出中港可推出高鐵月票計劃，減低港人坐高鐵住返的成本，吸引港人在香港工作、在內地居住，亦可以增加理由說服中央政府允許居於內地的港人，繼續支付香港稅項。

對於坊間有意見認為政府應收回粉嶺高球場建屋，馬表明反對，他解釋發展高球場用地涉及摧毀古樹和山墳，相信會受到原居民極力反對。

起好碼頭上蓋跟住間幾多間劏房？住多700萬人都似

日本城都已經有啦

政府又叫人返大陸住

自膠，今次港鐵先岩

黨鐵大股東咪政府囉

唔差在出高鐵月票

啲船同啲貨車啲黑煙勁到蒸氣火車咁
住碼頭上蓋真係唔洗呼吸唔洗開窗
係碼頭入面返工既人直頭急性自殺

通常呢d最終一定變死城

又迫年輕人上大陸住

你班窮人同支那哩住喳嘛
關佢撚事

馬時享講到咁理想
點解
唔將地鐵總部搬過去碼頭上面
騰出九龍灣塊地起樓

又唔係佢住
你班港豬唔好掂佢個高爾夫球場添啊